標錯價照返較低嗰個價錢收唔係零售業一貫做法咩？

唔討論啲語氣乜乜乜
純粹想問下個做法上係咪無錯
下面好多人幫個店員屌鳩條女

交易要按相方意願要求達成，平時只係費事得失D客先會用低價。

覺得條女冇錯wo

應該用最低價為準

否則個個都標$1 但到收銀先話唔係，就天下大亂

on9啦 一定係跟部機個價架啦
d價成日轉 有時未換牌都好正常
有時唔知幾時都會叫店員過機睇下啦

香港先咁衰，外國如果商戶犯呢啲錯係要用返標錯嘅價錢賣出貨品
不過認真求教，如果條女過咗八達通先留意到原來標價係呃人，商戶算唔算犯法？

標錯係超市責任
誤導顧客唔通係顧客錯？

硬係跟標價啦，你轉唔切關我咩事

但交易係指賣方用標出嘅價錢「邀請」買方完成「合約」，機個價同唔記得換係員工內部嘅問題，買方接受標價邀請，咁賣方唔係要兌現合約內容咩？
當然買方唔介意係人情，但要求本來受邀嘅價錢係道理吖

你話$1賣，但實際$10
即係水人啦

同尖沙咀相機舖有咩分別

用一個吸引嘅價錢水人拎件貨，但去到收銀建第二個價

仲有嗰啲海味、藥店都好似係咁

你話唔要咪得囉

上面d 回覆
而家連登無人讀過business law?

惠康個d通常跟低個個價收

7-11就唔知 可能惠康驚d師奶嘈

講嚟聽下真心想知

以前係大學讀contract law教授講過
超市標價並非一個offer
顧客拎住袋野去收銀，顧客係offer一方
超市有權reject offer
詳細等專業既法律撚答

price tag is just invitation to treat, not offer

contract doesn't exist until you pay and seller accepted

賣方用標出嘅價錢 = invitation to treat, NOT offer
買方拎件貨去收銀 = offer to buy
賣方 = acceptance or not accept

如果當買方拎件貨去收銀 = acceptance
所有人係超市拎起件貨都無得revoke acceptance 唔買

• Pharmaceutical Society of Great Britain v Boots Cash Chemists (Southern) Ltd [1953] 1 QB 401 (ECA).
• HKSAR v Wan Hon Sik [2001] 3 HKLRD 283 (CFI).

標價係invitation to treat
好似有案例support, 但太耐唔記得

虛假商品說明

個案A1(法庭案件編號︰ESS33855-33860/2015)

個案詳情︰

某連鎖超級市場的一間分店出售一款「挪威煙三文魚」，價格標示為每包 「標準價 39.9, 特價 29.9」，但於結帳時卻收取34.9元而非29.9元。而另 一 間 分 店 出 售 一 款 「 辣 肉 腸 」， 價 格 標 示 為 每 包 「 標 準 價 13.9, 特 價 7.9」，但於結帳時收取13.9元而非7.9元。

該超級市場被控在營商過程中供應及管有已應用虛假商品說明的貨品， 罪名成立，被判罰款180,000元。

我之前做7仔係教以低價個個為準
不過成5年前既事
我做客既話
我見平先買 去到收銀又另一個價錢
咁個價錢牌有咩作用
我又唔知你地個價錢幾時轉 關我撚事呀
做埋你個份好無

細蚊仔係咁㗎喇

唔賣唔係犯商品說明條例咩

咁拎到件貨物去收銀處先發現價格同標價唔同，咁點計？ invitation to treat 有問題係邊個責任？

contract law 就唔關事
應該係 商品說明條例
但就要收多左錢事後先有得告

唔一定既
1毫子都可以

做過7-11,果陣經理話係跟標價收錢,所以叫我地轉價錢牌要小心D唔好轉錯/漏
利申: 4-5年前既事

買方可以唔買, 賣方可以唔賣

認真問野都要收負皮

我理解收銀照收錢而買家又俾先有問題

如果收銀唔收錢，澄清price tag有問題，又點觸犯商品說明條例呢？

好多話人小學雞但又唔分享下專業意見
btw都有好多認真回覆嘅

返過惠康收銀
係按價錢牌收錢 d人手腳慢搞到收銀成日比人罵收多佢錢

呢個唔同case 呢個係買家俾錢果陣商家無表明係標錯價而拒絕用低價賣俾買家，而係直接收左較貴價錢

簡單講就係，如果個師奶無係買果陣指出錯價錢，而售貨員都無向個師奶表明果件貨係標錯左價錢，然後個師奶番到屋企對單先發現，咁就可以用呢個案例黎告

on9 標錯價錢牌令人誤會係店家自己錯先 你個態度係有歉意同道歉嘅都叫由得你跟原價照買算 如果你仲串串貢就肯定鬧返你兩句轉頭再走去第二間買啦 你估我係都要幫襯你條撚樣？

正解

咁第日次次錯左都唔出聲，咪可以告到誠哥破產

u-select試過買樣野標$5
過機收$10
收銀叫我攞標價牌比佢
最後收$5

啫係澄清咗，然後雙方再同意新價錢就冇問題
如果一方唔同意就可以唔買/唔賣咁

冇澄清又交易完成先會仆街

咁？

首先你要搵到咁多錯處先

試過一次喺7仔買酒係咁情況 出左門口過左一條街都返去要佢找返幾蚊俾我 唔係志在幾蚊係原則問題 同埋自此每次買嘢都會對多次單

如果商家堅持用較高價錢，有否違反《商品說明條例》？

7仔OK都試過類似既事 D職員都係直接計返低D果價
但有次個收銀罵另一個職員 話佢做咩唔整走個特價牌

繼早前黃大仙東頭邨百佳分店，涉把罐裝泰式香辣雜豆標為特價，但顧客付款時卻收正價，須每罐多付12元，被海關票控罰款4,000元後，惠康分別位於土瓜灣及屯門分店亦有相類投訴。海關前年10月接獲投訴後，先後4次「放蛇」購買標籤為特價29.9元的煙三文魚及7.9元的食用腸，但結帳時卻收正價，分別較原先貴10元及6元，決定採取執法行動，並再檢取貨架上食品蒐證。

商品說明條例喎，樓上班法律達人點睇？

你睇曬上面d討論未

不求甚解又衝出黎柒

以前做過超市，基本上得兩個情況唔唔用錯價賣俾個客：
1.價錢牌位置有其他標示清楚指明呢個價錢嘅有效日期
2.$XX/2但貨架上只有一件

利申：以前全間超市自己一個做全場price check，逢星期五朝早做到仆街，仲要幫個經理清收銀條隊

而家有商品說明條例

你又知唔知有條新法例，叫商品說明條例

掉翻轉諗標13蚊過機時收6.5
你係咪照俾13蚊先
一定係跟電腦價錢嫁啦
輸打贏要on99
店員唔記得改價錢係佢疏忽俾錢前發現一係走一係買
人地無逼你買
你可以屌鳩店員誤導但唔可以逼人用你想要既理想價錢埋單囉

唔賣低價我實屌撚柒個staff

岩呀你可以唔買之後走去投訴而唔係即場要人改價錢就你

你標錯價,浪費我拎件貨去收銀處既時間成本邊個負責

認同，下次遇到咁嘅情況一定係影晒相報海關
利申：閪客

平時百佳會即刻搵職員搵返個價錢牌,屬實就收返我睇牌個價錢

爬晒文未?
行規係跟低價，同埋嘟完barcode，只可以mark低價錢，電腦唔會俾你mark高價錢

一定係跟牌價 上次去萬寧件野寫6X佢機出13X
我同佢講你個牌唔係咁既價 佢就話按牌價收然後先換牌
依家商品說明條例有COVER到呢樣野

你引商品說明條例啲案例全部都係聲稱特價然後收貴左，有冇唔係聲稱特價ge案例？

我自己開鋪頭又冇見過D 咁衰既客，多數都好好人
有幾次件貨百幾蚊，但係打錯幾蚊，D 客都會同返我講打錯價錢，可能做開街坊生意D 客都買慣買熟

跟最低價啦
不如全部寫$1，去撚到先話唔係，屈人買貴嘢

唔一定價格
情況係不依標價收錢

痴線,係個客角度,根本就唔係咩改價錢,係店員收多左錢呀
佢堅持要收多錢,咪告佢
唔通店員唔小心都要告人,又要嘥自己時間

小事一椿

same here
u select同OK都試過
係跟平d果個價

invitation to treat 所以正常跟較低既標價

應該係好似上面巴打講咁 , 完成交易前未俾錢澄清左就可以唔買/唔賣

因為好多鋪頭包括好多連鎖店咁計 , d 價錢係個貨架下面個牌到 , 而唔會直接每一件貨都打價錢

咁有好多情況會錯價錢 , 可能擺錯貨架 , 可能係我拎左包麵之後又唔要放錯位又唔定 , 又可能打錯價錢

如果個價錢一錯就要必定要賣比較低價俾個客 , 如果我賤d , 將d 貴野放晒係平價錢牌既貨架上

之後俾錢個時死嘈話錯價錢要賣低價俾我 , 咁真係唔合理

不過掉番轉講 , 我試旖幾次係百佳同七仔都係賣個低價俾我就算 , 可能幾蚊雞佢地咁大間公司廢事煩

但去到幾百甚至過千冇理由咁順攤就平賣俾你

//海關副關長鄧以海直言，即使超市聲稱標價有誤，是人為疏忽或無心之失，但提供虛假或誤導性資料，令消費者購買貨品一樣有刑責，促商戶遵守條例。//

關鍵係「虛假或誤導性資料令消費者購買貨品」

如果過機個陣有人發現有錯，講出黎，商戶就唔會犯法

如果冇人Point out，消費者根據商戶提供ge錯誤資料購買，商戶就犯法

標價牌冇寫咩貨既咩?

你啱 , 我自膠先

不過講真 , 有時唔會睇得好仔細 , 都係睇個數字

可能之前幾次個職員明知係自己擺錯位 , 所以都照平俾我

因為佢講價錢唔同 , 我有問佢地「咁賣幾錢？我補番」 , 佢地話唔係我開題 , 唔洗 , 不過應該係價錢差幾蚊先廢事煩

你去櫃枱俾錢代表你願意同賣家建立合約，但臨門一腳，雙方就價錢上討論完都冇共識，咁個deal唔成立，商品說明條例就唔關事啦。
重點係，買賣雙方交易前係咪同意交易金額同有冇出現誤導。

即係我見個價錢牌係10蚊，我接受個價走去俾錢。當交易完成後我先知實際交易金額係20蚊，咁就有理由相信賣方誤導。
但交易前或者交易嗰時我知道咗價錢唔係10蚊，但我都俾個交易成功完成，就冇理由話賣方誤導啦。

但一般人舉證太困難 ，入罪多數係啲放蛇case

剩係一句tdc+海關已經夠解釋
唔明點解仲有討論

其實就算個牌有寫日期
只要唔係一眼就睇到都無用
同嗰啲全場一折起
既原理一樣
商品說明條例已經ban左呢樣野

係invitation to treat CASE(boots cash chemists)
買方有權唔賣比你 買方唔可以迫賣方用依個價買比佢

乜鳩係 天下大亂還天下大亂
商鋪標價係為左明買明賣，
標左價但唔係標價發售，咁標黎把撚啊？

其實未俾錢
人地又講到明貼錯咗
正常人都一係買一係唔買
條女夾硬要人計返佢6.5好似恃住人唔小心就夾硬係度r著數
將心比己，你自己返工都會做錯野啦
你會唔會想人咁樣咬住你唔放

invitation to treat ?
offer?

讀屎片讀上腦咩樓上班傻鳩

現實社會就係跟標價黎收 成班真係2世祖未接觸過社會

捉到鹿唔識脫角

你用呢樣野拗堅持唔賣俾佢嘅話，佢轉個頭就會打上cs投訴（假如有影低相）

首先店長/經理會照你肺，因為你搞到佢，然後cs又要賠coupon俾個客，coupon隨時仲要係間舖d bonus（即係經理/店長每年有得分嗰啲）到扣返出黎，然後個客仲可以去消委會立案

你係經理嘅話會寧願叫個收銀mark平幾蚊定係扣自己年終花紅+俾cs煩?

不過如果價錢成日錯嘅話個經理都會屌做price check嗰個，因為幾蚊積下積下就會好多，而且經理可以係電腦入面check到每日mark down嘅金額同埋貨品種類

為左6蚊咁小家
宜家指住支槍叫你買呀？

請自行理解咩係明買明賣，
再諗下自己講既“以為”係唔係同一個概念

而家價錢上有出入嘅話，只有法例保障消費者，消費者一日未俾錢佢都可以轉態唔買
btw如果自己眼殘睇錯左仲俾埋錢都好，而家嘅超市同便利店都仲可以拎返張單換第樣野

應該可以逼佢賣,或者咁講,有得打
contract law 實入唔到
但商品說明條例應該可以試下
佢既然個標價(advertisement)令到你作為買方去提出offer俾賣方
呢到其實算係餌誘式廣告宣傳

正如某食店門口廣告牌標左價
你入到去發現唔同價
佢一樣犯法

係咪咁諗

睇到好多“專家”出黎解釋
但事實就係社會唔接受佢地戈套，無論係絕大多數既商家還是消費者
成件事好可悲

咁要睇下佢比錢前知道定係比錢後知道

on9
一定係跟價錢牌
價錢牌係客人同職員都見到
嘟機價職員知但客人唔會知
如果跟嘟機價錢
d 價錢牌要黎做乜
正常係用價錢牌個價賣俾呢個客
之後拿拿臨更正返個價錢牌
加上换漏係職員有問題
而家客人幫你搵到個錯處
應該要多謝人添啦

不是，就算出面價$100 , 個客比$100 什至比$200
鋪頭都有權唔做佢生意，邊有得迫

做咩成班咁執著理論上、道理上一買一賣要大家雙方同意
你放得係貨架仲標埋價其實就代表賣方同意以呢個價錢賣出貨物
就當你道理上講得通都好，最終跪低嘅一定係經理/店長，因為而家間間連鎖便利店同超市都有客戶服務熱線，而錯價錢嘅話CS係一定會道歉

人地賺咁多錢，根本唔介意蝕少少俾你，而且所謂嘅錯價，其實只係上星期嘅舊價，佢咪當個優惠做多一日囉，反正用呢個價錢賣俾你，佢都係賺到錢

約定俗成可以唔跟LAW去做，但係唔好否定LAW存在。

簡單講，計法例，未比錢前，鋪頭係可以唔做你生意，就算你出十倍價錢都好
計大公司政策，九成大公司都會比你用平果個價錢買，唔會同你嘈

巴打你係咪香港人？定係長期係外國所以未聽過商品說明條例？
你係有權唔做佢生意，但佢都有權告你
你唔想佢告你，你就只可以照價錢牌標明價錢賣俾佢

利申：做過超市

告得入再算啦，商品說明條例邊係萬能

唔做個客生意都可以用商品說明條例告？？？？
一日未比錢，鋪頭絕對可以唔做任何人生意
你比左錢，就可以用商品說明條例告間鋪頭

話俾你知，超市同便利店都係用barcode讀貨品資料同價格，個銷售系統係唔會俾你濫收消費者錢，所以唔洗講咩俾十倍錢

睇黎你都唔係好明，不如你聽日去超市問下個經理再上嚟開心share

無人否定過law既存在，只係有人發表意見，認為該情況下用law既釋義不切實際，以及某d人同社會/現實生活脫節

你廣告寫100
但去到佢唔係賣100已經係犯法
用contract law去睇
標價屬於廣告性質
而呢個廣告係誘使你對賣方提出offer
所以其實標錯價係可以告
當然價錢牌上有日期 可以作為辯護理由 但睇唔清楚而誤導你既廣告一樣可以告

其實香港法例通常係涵概得好好
唔係既話好難維繫到"無原罪推論"既同時 又可以防止走法律罅

其實香港都係
呢單野可以搵海關做野啦
觸犯左商品說明條例

係，公司賺蝕關自己撚事咩
上手同事換唔切價錢牌，搞到自己比人投訴幾撚無謂

閪客撞正傻尻店員

我建議你save低你呢句說話，
然後你可以嘗試同社會，人類接觸多d，
半年後再睇返自己講緊既野，相信你會有唔少得著

宜加係講緊法例同大公司政策既分別
總之鋪頭係可以唔做任何人生意（唔駛講原因）
但係正常既鋪頭都唔會咁做，冇鋪頭會想得失個客

你真係肯定price tag係廣告？

你好撚醒呀，好有社會經驗呀，係度指教人

哦，你純粹想討論買賣行為咋
呢個post一路講緊香港嘅case喎

好奇一問，你平時有冇去開超市/便利店買野?

個案詳情︰
某連鎖超級市場的一間分店出售一款「挪威煙三文魚」，價格標示為每包
「標準價 39.9, 特價 29.9」，但於結帳時卻收取34.9元而非29.9元。而另
一 間 分 店 出 售 一 款 「 辣 肉 腸 」， 價 格 標 示 為 每 包 「 標 準 價 13.9, 特 價
7.9」，但於結帳時 收取13.9元而非7.9元。
該 超級 市 場 被 控在 營 商過 程 中 供 應及 管 有已 應 用 虛 假商 品 說明 的 貨 品 ，
罪名成立，被判罰款180,000元。

其實係未廣告都好，如果比左錢，係真係可以告鋪頭的
問題係未比錢，鋪頭係可以唔做個客生意，冇得迫鋪頭一定要賣件貨

唔敢當，係有人不切實際姐

唔知你讀過law未
標出嘅價錢係invitation to treat來 唔係offer來
但係間鋪好有可能觸犯商品說明條例

如果

間野本身好大 十幾層高既百貨公司
個客拎起件貨果陣係9am, price tag $6.5
但佢行足成朝都未拎去比錢
到佢埋去收銀比錢果陣係3pm 而價錢係1pm時已經變回原價$13 (貨架上面既price tag都換埋)

咁又點計?

yes, 香港case 特別係大公司，一定會比你用平果個價買，唔會想得失D 客

如果個price tag上面係咁

原價：$13 優惠價$6.5
可唔可以當係廣告

price tag應該唔係ad來
同埋無罪推論唔係講緊民事案

咁照你咁講，以後消費者發現錯價嘅話，咪俾錢果陣唔出聲，俾完錢之後先嘈囉

根本要告就可以告佢營商過程中使用虛假商品說明

理論上真係咁
問題係如果個客想買平野，你比完錢之後告間公司
你都唔會買到平野，正常都唔會專登咁做

你就on9

睇個客有冇影低個價錢牌
btw百貨公司好少開舖中途先走嚟改價

個post一開頭都好地地，後尾就低質晒

鬼唔知好多舖頭都跟公司policy比返個平價客人咩？

問題係人地討論緊法律上道理係邊個度呀

討論出黎咪就話d公司用平價賣返俾客係人情，收返正價係道理囉！

只要佢係個客俾錢前澄清個價牌係錯既，佢冇法律責任要跟錯既價賣俾個客呀，明冇？

至於好多公司都唔同個客計較，係題外話呀！你當晒老奉仲好意思講出黎！

我咪講左有CS，你只要話唔賠coupon就告，咁通常都會賠$50
咁你咪買完正價野又可以賺coupon

所以根本跟價錢牌賣俾人就係商家一貫做法，個標題一開始已經寫左

唔係話逼
而係唔賣就可以話店方犯法

純粹邏輯而言
條例係商戶對消費者作出構成餌誘式廣告宣傳
不論交易成立與否 商戶有做就有做

咪就係，真係痴線
仲要負評你

唔好咁離地好冇，人地係唔會告你用非標明價錢銷售貨品/不願用標明價錢出售貨品，而係告你使用虛假商品說明

唔會發生嘅事有咩好討論

用紅色係咪勁啲

個post 一開頭都好地地，會就現實情況黎討論商鋪做法同消費者既觀點
普遍結論就係 商鋪一般會以標價既優惠價錢將貨物出售俾消費者

唔知點解講講下就有不切實際既言論，例如咩法律角度上 標價唔係offer, 商家唔做消費者生意 。

心諗做乜鳩

的確係
但舉十幾層高既百貨公司做例子 只係為左強調個客拎起件貨同實際比錢係有時間差
假設呢段時間入面鋪頭真係正當地改價又點?

例如銅鑼灣果間24小時惠康, 總有需要改價錢既一刻

都岩既
支那地方學咩人講法律
真係以為自己係英國佬 要對住啲字逐粒妹下妹下咩
根本唔洗理法律寫咩
總之以前係咁 佢以後都一定要咁

一樣，你有證據拎俾個店員睇
我以前做超市嘅時候就係驚呢啲情況出現會煩到自己，差唔多每半個鐘就要check有冇新價錢update，然後就即刻印牌嚟換，如果多嘅話大約2-3秒換1個價錢牌，換到d手指甲都痛

法律係咪絕對正確？會唔會有唔合理既地方？
如果唔合理而盲目遵從係唔係 “總之以前係咁 佢以後都一定要咁”？

普通法係行案例啵

總之案例係咁 就算100年後都要跟案例做人

皮己負

標價同實價有別
已經算犯法

你問既問題正正係解釋左"點解我地要咁執著係個理論/法例上"

因為我地想知條法例岩唔岩/合唔合理
但而家我地連條法例係點樣詮釋都唔清楚

多謝指教
唔怪得有d人既回覆可以咁唔合邏輯同無common sense都唔覺得自己有問題
原來係思考習慣黎

正路係跟標價賣既

不過好多時都會問下客人用唔用正價買

因為唔想short錢

利申垃圾7仔

樓下百佳/惠康成日標錯
次次都係跟最低價收
7仔就未試過

lm

同fb班弱智拗
佢地覺得做火車頭都冇問題
吸煙唔會致癌
我話煙係一類致癌物
佢叫我去醫院睇下有幾多病人係因為吸煙造成
係政府誤導市民

講返呢個case
fb班傻鳩用contract law去話係合法 冇問題

係犯法，但罪名唔一定成立

26.以錯誤、意外等作為免責辯護
(1)在任何就本條例所訂罪行而進行的法律程序中，除第(2)款另有規定外，如有以下情況，被控人有權獲裁定罪名不成立 ——
(a)有充分證據舉出，以帶出以下爭論點 ——
(i)干犯該罪行，是以下原因所引致 ——
(A)錯誤；
(B)被控人倚賴另一人向其提供的資料；
(C)另一人的作為或失責；
(D)意外；或
(E)其他非被控人所能控制的因由；及
(ii)被控人已採取一切合理防範措施，並已盡一切應盡的努力，以避免以下人士干犯該罪行 ——
(A)被控人；或
(B)任何受被控人控制的人；及
(b)控方沒有提出足以排除合理疑點的相反證明。 (由2014年第18號第53條代替)
(2)如在任何個案中，根據第(1)(a)款帶出的爭論點，涉及一項指稱所犯罪行是因另一人的作為或失責或因倚賴另一人所提供的資料而引致的，則除非被控人在最後一天為聆訊前7整天的期間內，已向檢控官送達通知書，提供當其時由該被控人管有並識別或有助於識別該另一人的資料，否則該被控人如無法庭批准，即無權倚賴該爭論點。 (由2014年第18號第53條修訂)

你係咪條傻鳩 who proof左嘅嘢 你要駁我仲要我自己去搵證據？

純法律討論
Contract Law 係屬於民事訴訟
但係商品說明條例係刑事法
民事同刑事最大分別係民事用嚟解決紛爭，但係刑事就係規範行為同施以懲罰
係Contract Law嚟講，商戶的而且確可以唔賣畀你，因為冇一個binding contract存在，你以民事訴訟形式告佢都冇可能迫到佢賣畀你。
但係商品說明條例就係用嚟懲罰存心誤導消費者嘅商戶。為左唔須要負上刑責，好多時佢都會低價賣畀你了事。但係佢的確可以唔賣，如果佢又符合晒條例入面所有定罪要求，佢就會罪成。
所以大家唔好將兩類法律撈埋一齊去理解。

係兩樣野，但係呢單case，商品說明條例岩唔岩洗/告唔告得入呢？有兩個facts
1）標價錯左，店員有向顧客說明標價係錯誤
2）交易冇完成，顧客未有損失

依單舊case好似依加咁

其實呢樣野都比個官定奪架姐

標錯價就實係虛假商品說明架啦 只係睇下嚴唔嚴重 同有無動機姐

由客人睇到個錯既價錢

開始已經係誘導緊個客去幫襯啦 即使係唔小心都好

都影響緊個客去make transactional decision

問題係個官信唔信你係無心架姐

姐係extreme d講 如果你成間鋪d野都話標錯價 引人入黎睇

咪會令到個官覺得你唔可信囉

但其實標錯一樣同標錯全部都係錯架 個官都可以用同樣

法例鋤你虛假說明 什至先誘後轉售 只係睇你點辯護架姐

想100%唔會奶野 一無就唔好標價 一係說電子標價囉 實時update

法律上 如果客人已經有意圖進行付款 例如已拎定錢 而貨物的標格與實際價有分別 商店係需要用標價的價錢出售 如果客人只係去詢問價錢 並不是有意圖付款則不需要

前排先有個外國/大陸人上網用1蚊買左幾部電腦， 商戶最後話係標錯價 電腦出錯唔接受 買家告佢 最後都係判買家贏

如果間店收貴左我 過機貴過標價 我第二日拎去同商店理論既話 係咪佢肯定一定退比我先？定係會話個客當時冇睇清楚 係自己既失誤。咁如果客人要為自己失誤負責 商店係咪都應該為佢既失誤負責？

原來一早有人貼左case

成班弱智係度拗有無犯法
仲學人post link

放蛇果啲case 全部已經係交易完成嫁啦
用下腦啦好無

呢個post完美示範咗香港閪客可以有幾閪

agger
雖然話跟番低價去收係正常做法
但咁樣真係令人睇唔起
貪心個樣出晒黎
你話商戶特登就話姐
但人地唔想架
成班人講到個7仔員工錯咁
未做過可能唔知
轉價錢未必係果個人轉
人地都係番工架咋
再者7仔轉價有時好亂
除左星期三大小轉
星期五六日一特價優惠
好多時會無啦啦 轉價錢
唔通更更番工都check全場牌?
知唔知有d鋪可能成更得1個人
就黎收銀都收唔切?

除非報警
否則唔會理你
當然報警都未必會比警察睇錄影帶
再者睇完都唔未見到係你
基本上你過左一更既時間好難追

交易前澄清左就無犯法
同樓主啲弱智邏輯拗咁撚多版

裁判官稱，控方的確未能肯定「管有應用虛假商品說明的貨品」一罪中所指的8罐雜豆與早前的雜豆售賣方式一樣，亦未能證明職員賴偉麟在他同意、疏忽或縱容下他導致案件發生，故裁定其中4張傳票表證不成立。

放得蛇就交易完成
交易完成就犯法

交易之前同你講清楚就無犯法
有咩好拗？

樓主個邏輯戇鳩到：
賣菜個師奶本身賣1蚊一棵菜
口快快講左一句1蚊一蘿菜
「哦！你講1蚊一蘿菜嫁！你無得路唔賣俾我」
「我理得你而家講清楚啦，總之你一定要俾晒我」

無得唔賣俾我

其實我求討論求答案
我真係有拗咩

我講緊個邏輯有幾戇鳩
Btw個標題都已經唔係求討論

笑左 唔係不嬲都話只要未比錢 買方都有權唔賣比你
D人係要帶落去商品說明條

簡單講啦
實際上個員工係無損失
賠既錢係公司出
而公司規舉係以低價果個為準
只係咁樣要人做低價會比人睇唔起姐
後生仔買野見到錯價最多唔要
係多C9先發晒爛咋

7-11 公司保留最終決定權

最好笑係連要約 同 邀約 都搞錯

價錢牌係 邀約
你拎件貨去售銀度先係 要約 offer
收銀員係有權reject你

再簡單少少

你班閪客以為超市求你買野
其實一直係 大家求阿誠哥賣野俾你
誠哥係可以唔賣俾你

收銀

渣正黎做係可以唔賣
因為9成特價牌都有有效日期
不過公司廢事煩先會豪比班客

係哩個情況下，公司規距係跟價錢牌或者過機時較低價格出售該商品

規矩*

同埋你哋基於咩原則討論誰是誰非都好，哩件事翻到牛奶公司到，錯嘅係公司丶係當值嘅職員

留名

lenovo

所以應該唔出聲完成交易再影低價錢牌做佢

如果同一情況套用落餐廳呢？
假設我睇餐牌係5蚊，好啦我食完啦，到收錢果時佢收我10蚊話已經update 左新價，只係餐牌show錯左，咁我野又食完，餐廳係咪可以堅持用機嘅價錢來收？定我可以用佢標嘅價來付款？

利申：真係發生過，見佢都係多幾蚊照比佢

同無邏輯既人相處
真係會睇到燥燥地

而家標價17.9
實收29.9
果8罐告唔入既原因
係因為當你拎個8罐去俾錢既時候
佢可以收返你17.9 從而符合商品說明
呢到有疑點所以唔告入

但我地傾緊既情況係
佢標價用17.9
當你拎去俾offer 賣方
但佢唔肯用17.9賣俾你
呢個情況係無案例 所以先講左咁耐

姐係話就算見到唔同價錢都唔好出聲，等比哂錢先講，就一定會退翻比你

合約法入面標錯價係絕對有權唔賣俾你
因為賣方先係accept
唔會講詳細，有心自己研究

唔關價高價低
佢賣比你人情，唔賣係合法

答咩都一樣係咁俾人質疑
呢度太多五毛同小朋友同串柒柒既人了

一定跟牌仔價
唔係會觸犯商品說明條例

個店員最後跟牌價做比佢 呢下其實已經無問題
態度惡劣果d好主觀...
但都唔洗影人貼人上黎公審掛？

超市有人放左80蚊既野去廿蚊度
過機被告知係放錯 我有冇得比廿蚊交易？
個牌冇寫係咩商品

你啱，但合約法算law?
好多地方都有教

你錯，信不信由你

舊登一個類似po

五毛廢狗果然乜柒都識
工程界有望過tender 就知你亂嗡

因為呢度太廢

除咗商品說明條例(個陣未update)
contract law 講得高汁好多

商品條例都唔得啦
入過去都望唔到未除舊牌係犯法
最緊要單交易咁本未完成又無合約
又無considerate
仲未講個意圖，店員只要話佢唔小心已經夠，疑點利益歸俾告，睇電視都知啦
要自己搵罪證挫佢架

咁都要嘈
去告囉，咁惡

個人認為一日未完成交易都入唔到虛假商品說明

第362章 《商品說明條例》
6(2)口頭陳述可構成商品說明、商標或標記的使用。

你拎左件貨被我查價錢，我講咗個價錢同price tag唔同，但我講個價錢都係商品說明，你付款前無法証明邊一個係 虛假說明，所以唔存在被告

呢個咁相關嘅 case 響呢條 thread 舉左兩次都無人理。

有人答咗了
完成交易同價格標示唔同一定違反商品說明條例
所以上面巴打先討論如果未完成交易會唔會違反商品說明條例

Price tag 只不過係 invitation to treat
最終售價以POS為準
基本上所有 common law country 都係咁
除咗美國

賣方有權佢絕交易
而且係買方「邀請」賣方完成交易

又外國
係未除左香港其他所有地方都係會咁？

冇責任
In the regime of contract law

我上次就係咁 買支野飲11 12蚊左右
之後過左八達通先知 差唔多成20蚊

咁個標價可有可無
售價原來可以由收銀任噏

貨品䱷可以根據唔同人士收唔同價啦！
點價錢牌唔可以當係廣告？

連登仔無視嘛

咁呢單嘢唔係說明左未畀錢都告得咩？
“於結賬時收取”都死喎

係咪收銀話事，可以自由定價
見你樣衰可以話$1000棵菜唔賣俾你？

跟貼出黎個價錢
以前做過7仔pt 上堂教唔好同個客嘈 收完錢換返個岩既價錢牌就算

商品說明條例保障消費者就梗係㗎啦
但係你冇消費點會係消費者？

價錢牌點解唔算廣告？
如果最好都係收銀任意開價，唔買就過主，價錢牌用意係咩？

可以咁講
客戶知道實際價錢後
可以選擇唔買
Price tag 只不過係 invitation to treat
不購成任何有效買賣合約

返去再讀過大學
Business law 頭兩個 lecture 應該會講到

啱啱揾過揾唔判案書
唔肯定收取係唔係真係要收咗錢先叫收取
但要証明價格同標示不符，最強証據係張收據
如果唔係海關未畀錢就表明身分，個收銀即刻改口又點計

柒夠未呀
上面有講
九成以上特價牌都有寫有效日期
就算比你玩到上去都唔會告得入架

好心啲新聞就寫清楚少少啦

我喺英國試過 佢都係跟機個價收錢
我印象中如果喺香港唔跟標個價收錢係犯法
所以當時同個店員嘈左兩句，但英國好似無商品及說明條例，所以最後都係算

價錢牌唔算廣告商品說明條例定義

宣傳品 (advertisement)包括目錄、傳單及價目表；
advertisement (宣傳品) includes a catalogue, a circular and a price list

唔覺得價錢牌符合三個定義。
唔肯定層主講個情況係咪犯法

標錯價要點做？
係改返個價，唔係照錯價賣出去

唔明嘈乜

我上面quote鄧以海作分析，亂嗡左邊句

你睇邊份tender邊條clause可以得出結論我上面亂嗡

你話唔係就唔係？

quote
商品說明條例7
(1)除本條例條文另有規定外，任何人如有下列作為，即屬犯罪 ——
(a)在營商過程或業務運作中 ——
(i)將虛假商品說明應用於任何貨品；或
(ii)供應或要約供應已應用虛假商品說明的貨品；

只要無人喺貼錯價錢個陣買咗件商件，例如發現價錢唔啱即刻轉價錢牌先埋單，就唔算虛假說明

當然要等個官判
但 catalog 同 price list 通常都包含多個一樣嘢
price tag 就專指一樣物貨
兩者分別好大

有啲客好西，試過450蚊比佢R左8折=360
比錢佢發現原來係價係400蚊，我睇錯另一款，一路堅持要400蚊再8折，我話唔可以況且現在比400還平，一路係店嘈左成廿分鐘。原來都諗住算，快D打發佢唔好係店嘈，比佢八婆式轟炸，嬲嬲地話唔買俾佢，佢又唔走，搞多陣最後死死地西面360買

屌你個post低質到

Contract law寫得咁清楚都仲要拎啲九唔搭八既例子去討論

商包說明條例都幾年，又幾九唔搭八，坐咗幾耐？ 仲老seafood思維，年代變咗啦

如果價錢牌算係廣告，就已經係餌誘式廣告宣傳

就係呢d漏洞，搞到咁多美容做gym裝修佬呃人

Contract law個Intention係講唔小心定刻意咩

對方會要求你比邊個錢

之前做過7-11
咁嘅情況一定係7-11問題 我唔知有冇例外啦
朝收返客人最低嗰價錢 部機埋數少咗錢冇問題
但係要喺日結紙黐返張收據

照

次次去便利店買野佢未換價錢牌
佢都係會照收返舊價

合約法英文係contract law

Ps 我經理教我嘅做法
禮貌咁同個客人講
我哋唔記得轉價錢牌 介唔介意收返正價
如果個客人企硬我哋一定會收最低價

標錯價還標錯價同要低價賣比你係兩回事

其實係
以前做過賣衫, 打錯價錢又有, 貼錯SALE%又有
最後個客黎問個陣其實苦笑住同個客講唔好意思丫打錯左
有一半以上個客都會肯比返貴個價錢
剩低個D唔肯咪豪比佢反正D錢又唔係我袋

去sxsx/萬寧果啲買野，標錯價都係收錯價，然後佢地自己搵職只改番價牌

未畀錢唔算消費者
唔係消費者你就冇損失
冇損失你點用商品說明條例告？

再者，用contact law 諗
佢clarify 返個price tag 係錯
再用新價invite 你買
你accept 咪畀錢完成交易
唔accept 咪唔買
成個過程都冇犯法

記得之前LENOVO標錯價 聯想單方面取消人D訂單

咁有價錢牌同無錢牌有咩分別？
最後原來係收銀可以任意開價，點可以保障消費者更加好。

如果你話要俾咗錢先叫消費者
海味舖標價以両代斤都可以啦

標價可以一個價錢，收費博懵係另一個

以斤代兩都係夾硬收錢先犯法啦

有咩好拗
跟contract law 咪invitation to treat
話衰商品條例咪等個官判
好似都未有先例
反而invitation to treat 就大把先例

有錯任插
畢左業百尻幾年

收錢嗰吓交易先計， 你唔同意可以唔買， 你鍾意可以過完機同佢講價要平d ，佢唔平你再取消都得

你去便利店買嘢， 唔係去高級餐廳食嘢， 標錯價唔跟嗰價好正常

如果佢亂標價引人買， 我諗無人會再去幫襯

大家生活都唔容易 將就下啦

佢有意圖博懵咪犯法囉
但如果俾錢前同你明個標價錯左 明顯冇意圖呃你 咁咪唔算lor，因為佢口頭既說明都係商品說明

再講，商品說明條例，目的係規範不良銷售手法，一方面保障消費者，另一方面亦有保護商戶犯錯既可能，睇返cap 362 section 26

26. Defence mistake, accident, etc.
(1) In any proceedings for an offence under this Ordinance, the person charged is, subject to subsection (2), entitled to be acquitted if—
(a)sufficient evidence is adduced to raise an issue that—
(i)the commission of the offence was due to—
(A)a mistake;
(B)reliance on information supplied to the person charged by another person;
(C)the act or default of another person;
(D)an accident; or
(E)some other cause beyond the control of the person charged; and
(ii)the person charged took all reasonable precautions and exercised all due diligence to avoid the commission of the offence by—
(A)the person charged; or
(B)any person under the control of the person charged; and
(b)the contrary is not proved by the prosecution beyond reasonable doubt. (Replaced 18 of 2014 s. 53)

如果證明到係by mistake就可以罪名不成立

話緊呢度討論低質，係因為有班人唔睇條文，唔理法理依據，個個係度講所謂common sense，仲屌返講法律既人

大公司錯左唔計較收平你，成班人就當係老奉，law同norm都未識分真係膠都費事俾

正常人都會讀到 拗黎唔知為乜

其實嫌貴可以唔買
佢話標錯你咪話唔要囉
又唔抵得拎唔到著數死都要人平返俾佢

正路係收低個價

個名牌金色應該係經理 通常咁小事無理由會同個客嘈

可能有其他事發生咗條女無講到

而家間野有冇搵人兇你焗你買?

唔買咪走囉
係都要R返個平價

明明係消費者發現俾人呃錢
店員先解釋
但有d人講到好似過機前，店員已經主動講左俾消費者知標錯價

即係消費者應該唔出聲，俾左錢再報海關
先係跟法律既文明人?

有人哂左時間同你班生蕃解釋左啦
睇上兩個回覆丫唔該

呢個post可以睇到啲law撚對現實世界日常生活行緊嗰套嘅知識有幾貧乏 唔怪得春袋當膀胱都有可能發生

我反而係睇到好多係屋村師奶教出黎既人

我見到好多老千扮law撚

若商戶作出的廣告宣傳指明可按某價格供應某產品，（在顧及有關市場和宣傳品性質的情況下）沒有合理理由相信商戶將能在合理期間內，要約按該價格供應合理數量的該產品，或商戶沒有在合理期間內，要約按該價格供應合理數量的該產品，則該廣告宣傳即屬餌誘式廣告宣傳。

價錢牌算唔算廣告宣傳? 有無案例？

咁個店員都唔洗咁既態度姐
要放岩既價錢牌係職員既責任囉
就算真係做轉唔切都可以客氣d下嘛

人地個價係咩你可以唔買
你估間柒仔個店員開架 ？ 話晒事？
一定係條潑婦係到阻住晒人地頂唔順味唯有照收 仲放人上網 西客

你要跟法律就係囉
但無人叫你咁戇鳩
明知俾人打都企定定
然後先告人襲擊你

Brw唔好自己創造內容啦
唔記得發生咩事就爬返上第一頁

invitation to treat:"而家我想邀請你用3蚊就買到一枝大可樂"
到比錢果陣, "唔好意思, 係20蚊先岩"
告到佢甩褲啦

俾鋪頭呃錢，仲覺得間鋪岩，自己走左去，縱容騙徒就真係on9喇

咁個客似係老千多啲

法律原意係保障市民

唔駛俾藥房海味鋪以不良嘅銷售手法去呃錢
但而家有班客竟然想套落「唔記得換價錢牌」上面

到底係邊個缺乏現實世界日常生活嘅知識？
而家超市日日都set錯價錢牌，再迫你買？

如果佢開聲講唔好意思唔係3蚊，係20蚊
咁都仲好d

依家係俾人踢爆先講咋

你將七仔職員唔記得換牌
當人地有心呃你錢，你就真係on9喇

救命，呢個post某啲白痴拉低哂成個香港既平均智商

Law撚好似話如果消費者唔出聲，俾左錢再告佢就告得入
即係間鋪有問題啦，唔理佢有冇心

咁我唔係law撚
我理解告得入間鋪，即係間鋪有錯
如果只係消費者早左出聲，未俾錢
咁本質上件事係冇分別，間鋪有錯就依然有錯
只係非law撚唔熟法律程序

標正確價錢重來都是商店的責任。

先標低價再於付款時抬價，等同啲海味黑店，香港例類黑店真係打擊香港購物聲譽。

唔一定告得入架，詳細睇商品說明條例 Section 26

而家標錯價有咩問題
收銀可以亂開價？

海味鋪都唔係逼你買㗎

點分辨呃你錢定標錯價？

抬價都係啱？

你話係就係啦
你講到咁冇人想同你傾啦

討論越嚟越低質咪就係因為有班為拗而拗嘅人
最好海關放蛇嗰陣啲海味舖都可以同阿Sir講冇人迫佢地買，然後上到法庭再同個官講多次冇人迫你地買㗎

點分辨都要人教埋？
睇完篇fb都寫到明係職員未換牌

只係你想用職員唔小心去屈個平價返嚟丫
定係真係覺得佢等同黑心藥房海味鋪呃你錢，
想告鳩佢囉

而事實上面成班無法律知識嘅戇鳩都係前者

原告變被告

間鋪貼個特價引人買，去到收銀原來收正價
講成個客屈平價

講法律既話店鋪贏，但係為左果少少錢同個客拗，結果俾人放上網話哂全世界聽7-11標個價係呃人既，形象咪輸哂囉

如果係歐美國家，為左形象一定係收番標價果個錢無論個法律係點講都好

不過係香港人咁抵得諗，俾鋪頭個價昆左仲幫手搬哂d乜law物law出黎幫緊鋪頭講說話

俾著我係老闆我都耐唔耐扮標錯價，博人唔睇單俾貴d既錢，就算有人發現左都唔駛怕冇人出黎幫我護航太易玩了

唔係人人都會爲左少少利益放棄追尋真理既
換著電腦個價低過佢個標價，唔知呢班人又會唔會堅持按標價收費呢

問得真係好

海味鋪係你睇啱價果時已經將啲嘢切細，之後焗你買，睇吓新聞啦

你唔知情俾左錢 咪受害人 咪試下搬上法庭做原告囉
你知情 都仲要屈個職員俾平價你
咁唔係r著數係咩

如果店員一早知標錯價就會換咗佢啦
去便利店買嘢之前收銀員一定會講張單幾錢

香港人在唔同行業都被喻為最閪嘅客人
真係不無道理

睇下成班對住711職員嘅一時唔小心
都屈做黑心海味鋪

而家個711職員有錢袋咩
海味鋪都會切片逼你買？
711有無拆包裝逼你俾錢？唔俾就兇鳩你？

到底邊個先係為左少少錢去 「屈」人

以前做百佳放錯價錢都入係收平再搣左牌佢。

一般情況，啲人係睇店內海報/報紙廣告知道特價貨品先會出現標價高於電腦價，因為啲貨係嗰個星期平咗基本上一定會賣廣告，所以就算標價高咗都好，報紙/店內海報都仍然係特價，咁樣只係商舖同公司雙重標價

另外就係而家只有行barcode scan貨品嘅商舖先會出現價錢有出入嘅問題，但行得barcode scan，個價錢就跟咗電腦價，電腦係容許將價錢再mark down，但絕對唔會俾你mark up

如果人哋只買一件，你想打兩件貨俾佢嚟收貴返佢都係唔可以，因為貨品數量其實都係有紀錄，一陣個stock變咗負數嘅話，俾人追究起上嚟隨時連份工都冇埋

其實咁多假設都係冇可能發生，仲問嚟做咩？
如果只係想講將心比心，你開舖頭如果標價平咗俾人嘈會有咩感受嘅話，倒不如叫商家好好反省吓

價錢錯係因為冇人換price tag，店員話未換係因為忙，咁唔請多啲人/俾錢要求員工開OT換價錢牌都係商家問題，而家打開門口做生意賺錢，價錢牌標價正確咁簡單嘅嘢都做唔到憑咩賺人錢

以香港最大路嘅牛奶公司同和黃集團做例子，都係用同一類barcode scanner，做price check可能會好晒時間，不過啲scanner本身可save低晒啲item code，一接電腦就可以印過晒啲update嘅price tag，標價唔準確都冇方法去解決，係咪真係證明而家係香港有幾個臭錢就可以開舖，乜春管理都唔洗

唔好話今日，以前都入係。

我以前試過差唔多行行貨都搣半飛，唔得閒印過張新
然後俾經理屌，跟手見到啲飛日期太耐都屌埋，以後啲飛全部日期要1個月內

講真，唔係針對個七仔職員，佢都肯收番特價錢
就算超級市場都係咁做

其實係針對緊班law撚，覺得標錯價唔使負責任
反而屈個客屈錢

其實係公司佢講明標錯價
公司願意offer返個較平嘅價錢賣畀你係人情
收返原價係道理
你唔接受咪唔買

假如冇講到就收咗你高嘅價錢
佢個price tag咪有誤導成份，你咪可以用商品說明條例告佢
但contact law就告唔到，收銀會講明收幾錢，你又知幾錢之下畀咗錢，即係你accept個offer

你啲point都係講緊norm, 呢啲norm係冇白紙黑字，亦冇法律約束力，只係佢哋一貢做法，但唔代表每間公司都一定咁做

同佢地講都哂氣
人情同法律都唔識分
所以開左個歪風d人就覺老奉

仲有一堆搬商品說明條例既我諗佢連電子板都未沒入去望過
連登五毛同5p太多

佢買一件，收銀講總數就易知有冇收多

如果去超級市場，買一千幾百蚊野
佢講總數係咪都當你知道每件收幾多?
使唔使逐件同個客講先得?

你見佢地好自豪咁講自己做售貨員果陣俾經理屌既經驗出嚟就知佢地讀過幾多書啦

因為法例冇講明可以咁做，就算明明商鋪犯錯，你要求咁做都係歪風

真係港豬抵撚死

仲未有人答到？

你咁大疑心點解唔check單
食飯埋單都會check咗先畀啦
Norm嚟㗎喎

超級市場唔係俾左錢先有單既咩?

同埋跟你講法律
使唔使逐件講?

睇左11頁終於有巴打係睇完ordinance先出黎講野
上面班9up法律專家剩係識講商品說明條例商品說明條例
商品說明條例咁撚長睇邊度又唔撚識

s.2
trade description (商品說明), in relation to goods, means an indication, direct or indirect, and by whatever meansgiven, with respect to the goods or any part of the goods including an indication of any of the following matters(Amended 25 of 2012 s. 3)

...

(ec) price, how price is calculated or the existence of any price advantage or discount; (Added 25 of 2012 s. 3)

...

s.6(1)

A person applies a trade description or trade mark or mark to goods if he(a)
affixes or annexes it to or in any manner marks it on or incorporates it with(i)
the goods themselves; or
(ii) anything in, on or with which the goods are supplied;
(b) places the goods in, on or with anything which the trade description or trade mark or mark has been affixed
or annexed to, marked on or incorporated with, or places any such thing with the goods;
...

s.7

(1) Subject to the provisions of this Ordinance, any person who(a) in the course of any trade or business
(i)applies a false trade description to any goods; or
(ii) supplies or offers to supply any goods to which a false trade description is applied; or
(b) has in his possession for sale or for any purpose of trade or manufacture any goods to which a false trade description is applied,
commits an offence.

(2) A person exposing goods for supply or having goods in his possession for supply shall be deemed to offer to
supply them.

s.26

(1) In any proceedings for an offence under this Ordinance, the person charged is, subject to subsection (2), entitled to be acquitted if
(a)sufficient evidence is adduced to raise an issue that
(i) the commission of the offence was due to
(A)a mistake;
(B) reliance on information supplied to the person charged by another person;
(C) the act or default of another person;
(D) an accident; or
(E) some other cause beyond the control of the person charged; and
(ii) the person charged took all reasonable precautions and exercised all due diligence to avoid the
commission of the offence by(A)
the person charged; or
(B) any person under the control of the person charged; and
(b) the contrary is not proved by the prosecution beyond reasonable doubt.

睇完呢度基本上上面90%既討論可以skip

人地比返PRICE TAG 個價只係唔想同D客嘈噤耐
絕對唔係法例
如果唔係 有人有心攞LABEL 將100蚊 貼做10蚊
間公司都要跟?
個label 只係invitation

唔明自已去睇SOGO
可以順手睇埋ON99 既SMOKE BALL CASE

d超市高層會話你係法律撚離地，仲質疑你連超市都未去過呀

噤唔L法有LAW 啦
大家跟NORM 做野

唔知如果件野收銀出個價平過PRICE TAG
大家係唔係會跟PRICE TAG 比呢?
一家要跟PRICE TAG WOR
唔係犯法呀

其實仲有樣野就係，你話係超市一百幾十就話豪俾個客姐

但件貨品貴d，電器傢私咁，差個金額一萬幾千甚至更多時，我又想知有邊間公司會跟個錯既price tag賣呢？

告唔告得
就要睇下收左$未
未收$ 告條毛?
件野個ownership 都未有點告呀?
一日未比錢件野都未係你

唔通同個COURT 講:我要告你 因為你件野收得貴?

調番轉，你係客，你傾左成日傢俬要咩款咩色
到收錢佢其中一件收貴左幾千，又因為"佢唔知道"而冇出聲
要你問，佢先話價錢牌錯
你會唔會覺得道理係間鋪度?

即係類似超級市場買十幾廿樣野，其中一件收貴左

去ok都係跟翻低價收
又唔洗個職員賠 唔想做咪唔好做囉

你可以唔買，如果你覺得自己時間真係好寶貴，間舖浪費你時間導致有損失，你可以試下透過民事去追討，但你要證明自己有實際損失，而唔係9up

間舖係情理上係錯左，但冇任何法例逼佢用低價賣俾你

換轉角度，如果一個sales，跟左個客好耐，但最終個客得個講字，一件野都唔買走左去，算係浪費個sales時間，浪費公司資源，間公司又會唔會走去告個客？

個合約完全唔同
門口個餐牌係 繳約 invitation to treat
你點菜就係 要約 offer
佢上得菜 就已經係 接受 Acceptance
咁個合約 Contract 就存在喇

唔同超市俾錢買野

都係個句，遇到呢d情況，作為消費者可以要求商戶俾返個低價，一般差額唔大，商戶都會讓步

但你亦都要知道，人地讓俾你唔係因為你有理，而係因為你夠閪

唔係浪費時間

係去到俾錢先至收貴其中一件，佢又唔主動出聲貴左
到我話點解貴左，佢先話自己之前講錯/標價牌錯

其中一件收貴十蚊八蚊，可能你唔覺得呃
如果唔出聲，其中一件收貴幾千，我就覺得呃

根據你地所講，佢冇犯法
我想指出既係我覺得冇犯法，唔等於佢合理

你有實例再衝出嚟講啦
我而家只係見到一班無法律知識嘅閪客
妄想用法律去屈個唔小心嘅職員幾蚊雞囉

你有單case係俾人「呃」嘅
再拎出嚟講咩 有無「犯法」，「合唔合理」

如果大家都冇發現咩到冇講，而佢收左你錢，佢就觸犯商品說明條例，你有證據可以告佢

如果你發現左，你自己可以決定買唔買，決定佢可唔可信，但你覺得佢呃你=/=佢真係呃你，始終有機會係錯誤

至於合唔合理，WFC，你可以選擇唱衰佢，但人地都可以話你誹謗

百佳成日都喺咁，佢搏果度啲錢又唔係多，等你啲人唔好意思話唔買或者check價，成條隊睇住

唔好意思，你睇清楚先回啦
個唔係實例既例子唔係我提出，係上面個巴打提出，我加把口討論

咁都踩親你條尾

就係咁先難理解
因為個客未俾錢就發現早出聲，就變閪客，冇道理

咁返番去超市，我上一頁問過買好多件貨
超市收銀淨係講總數，俾左錢先有單
佢收多左我錢既話，問佢攞番係唔係閪客?
應該告佢定根本佢冇犯法?

掃code 都會出價錢，你有留意都會見到

唔少人都答過
我都答左兩次

就咁睇條文, 樓主單case應該7仔好大機會判輸wo?

睇得切?
買兩三件有會平d既，又要即時計數?

Norm會成為norm係有原因
個客未俾錢前發現提出，你的確係可以唔做佢生意，甚至搵保安請佢走都得，但有CS嘅情況下，計埋賠償嘅話最後一定係商家輸，所以避重就輕就會有「容許低價買貨」呢個norm（當然你開間士多嘅話你咪照趕人走囉）

既然有人咁唔滿意norm，咁咪講下例入面囉（英文太長所以引中文）

情況：交易完畢後消費者提出退款不果

相關條文：
26.以錯誤、意外等作為免責辯護
(1)在任何就本條例所訂罪行而進行的法律程序中，除第(2)款另有規定外，如有以下情況，被控人有權獲裁定罪名不成立 ——
(a)有充分證據舉出，以帶出以下爭論點 ——
(i) 干犯該罪行，是以下原因所引致 ——
(A) 錯誤；
(B) 被控人倚賴另一人向其提供的資料；
(C) 另一人的作為或失責；
(D) 意外；或
(E) 其他非被控人所能控制的因由；及

(ii) 被控人已採取一切合理防範措施，並已盡一切應盡的努力，以避免以下人士干犯該罪行 ——
(A)被控人；或
(B)任何受被控人控制的人；及
(b)控方沒有提出足以排除合理疑點的相反證明。

要係(i)及(ii)成立情況下先叫有充分證據用錯誤/意外做免責辯護

(i)(A)假如可以明顯顯示該說明錯誤，咁點解擺放個price tag/廣告品嘅人可以無察覺？
(B)同(C)要係店方以外嘅人擺放/展示錯誤說明先容易確立到(ii)，(ii)成立唔到嘅話，店舖自己搵個part-time出黎食死貓都得
(D)都係主要睇點樣確立到(ii)

至於(ii)就睇個case同店舖本身點樣防止價錢唔update

我話我做過超市主要想帶出我知個norm點嚟同埋我知(ii)呢項一般會點做同埋商家責任，不過我當年唔係收銀員、亦唔算係叫售貨員，只係有時有人食飯、請病假、遲到，或者啲收銀做唔切會去埋去幫手

另外提一提另一條誤導性遺漏

13E.誤導性遺漏
(1)任何商戶如就任何消費者作出屬誤導性遺漏的營業行為，即屬犯罪。
(2)如按某營業行為的實際情況，並考慮到第(3)款所述事宜，該營業行為 ——
(a)遺漏重要資料；
(b)隱藏重要資料；
(c)以不明確、難以理解、含糊或不適時的方式提供重要資料；或
(d)(除非在相關情況下，其商業用意已經明顯)未能表露其商業用意，
因而導致或相當可能導致一般消費者作出某項交易決定，而如該消費者沒有接觸該營業行為，該消費者是不會作出該項交易決定的，則該營業行為即屬誤導性遺漏。
(3)第(2)款提述的事宜是 ——
(a)有關營業行為的所有特點及情況；
(b)用以傳達該營業行為的媒介的限制(包括空間或時間限制)；及
(c)(如用以傳達該營業行為的媒介有空間或時間限制)有關商戶所採取的、以其他方式向消費者提供有關資料的任何措施。

假如將「價格有效日期」睇成重要資料，咁又係另一個玩法，因為個錯誤嘅標價之所以出現係因為冇update個price tag，換言之其實price tag本身都係應該存在一個有效期

條文就講咗，咁個case而家有咁多嘢俾你地睇到咩？就算有都要睇點樣辯護，冇案例睇咪睇個官接唔接納囉

不過一般情況，做得生意就識計數，有幾多個為左唔想俾嗰少少錢而要晒時間（當你哋個個法律超人唔洗請律師 ）上庭，做得生意你每個鐘都係成本

錯價錢呢啲嘢個個星期都係唔同嘅超市同便利店發生緊，成日錯價錢一方面其實都係引證咗商家冇履行「以錯誤、意外等作為免責辯護」入面嘅「採取一切合理防範措施」
所以容許消費者用低價買一次貨會係norm其實好正常

佢掃code 你唔好掃電話就一定睇得切

買野都有暗盤價

被控人已採取一切合理防範措施，並已盡一切應盡的努力，以避免以下人士干犯該罪行 ——
(A)被控人；或
(B)任何受被控人控制的人；及
(b)控方沒有提出足以排除合理疑點的相反證明。

英文兩個key words係reasonable同due diligence
其實要諗返轉頭法例既原意係乜
佢唔想消費者被人故意誤導, 但亦唔代表要一面倒咁懲罰商家
如果唔係講到明mistakes可以係抗辯理由

點樣去prove佢係唔係「已採取一切合理防範措施，並已盡一切應盡的努力」, 我諗要睇返案例, 但佢都講要控方無提出足以排除合理疑點的相反證明。("the contrary is not proved by the prosecution beyond reasonable doubt")

好明顯睇得出寫呢條例背後logic係唔想人「刻意」誤導消費者, 始終法例原要係平衡各方利益, 而唔係對某一方吹毛求疵

我相信如果demonstrate到management係有control policy, 亦有enforce個control既證據, 未必一定咁容易入到

你咪on9啦, 你換唔切係你既責任,
你標得呢個價, 就係話比人聽, 呢個價我買唔買,
下下去到部機先黎話唔係呢個價, 你老母全世界都可以咁啦,
你試下去茶記食撚完過機話呢個餐牌個個價, 你枱都比人拆撚埋呀....

咁海味舖以両代斤係咪閪客嘅錯？
標錯價都無事昆人買嘢

依家咪更正返個價問你買唔買囉，又未收你錢你告乜鳩

餐廳唔同道理上面有巴打講左

你可以唔買，昆乜春

咁全世界都可以咁啦？

好撚煩 今朝睇到而家仲有人講海味舖
咪撚理佢啦

你戇鳩完未

海味鋪切完粒兇你買
而家七仔個職員係咪拆左包紙巾塞落你個口度同你抹？

就算證明有 ALL reasonable precaution, 如果標錯價仍然不斷重覆發生, 其實已經過唔到 due diligence 個 point ?

同埋我以為依個係defense, 要由被告舉證, 有錯輕屌

應該係，因為所有保護消費者既法例都應該係
完成交易後

有錯請指出

商品說明條例應該唔使完成交易, 上面有巴打po過原文

唔識法律等其他高手講，屌而家個店員都即刻同你講標錯價，又唔係逼你食原價，咁都有得發爛渣

上面有啲人又無限放大到全世界都咁做就XXXXXXX，屌你咪試下揾間鋪全部標$1之後收銀收第二個價囉，存心亂標價同唔小心標漏/錯都差好遠啦

個個都標錯價/個個都唔記得换price tag, 跟住同你講"你可以唔買架wo" 都得架啦？？

咁你係可以唔買喎...

點解有班戇鳩可以將海味鋪兇人買同其他case拉埋一齊講

唔一定，price 唔同price tag 就係犯法
但price 係講我收你幾多錢，未完成交易可唔可以算price?

只要無人喺貼錯價錢個陣買咗件商件，例如發現價錢唔啱即刻轉價錢牌先埋單，算唔算虛假說明

如果我用口同你講個新價錢

第362章 《商品說明條例》
6(2)口頭陳述可構成商品說明、商標或標記的使用。

你拎左件貨被我查價錢，我講咗個價錢同price tag唔同，但我講個價錢都係商品說明，你付款前無法証明邊一個係 虛假說明。

我同意如果不斷重覆發生，自然好難拎到defense

上面巴打quote 冇講係咪要完成交易

但用返海味鋪為例 ， 除非佢強行要你埋單（強迫你接受交易）如果唔係都應該唔犯法

因為多投

不斷重覆發生係講緊 有人重覆發現佢插錯牌

定有人重覆起佢插錯牌既時候比錢？

如果係後者，姐話點都要完成交易先告得

sorry 自

因為多投訴証明佢地有意利用個價錢牌黎誤導顧客
所以佢地先放蛇睇件事係真定假

一次半次冇問題喎

次次都話錯，即係冇做到「已採取一切合理防範措施，並已盡一切應盡的努力」，咁樣冇免責辯護咪比人告入

仲係到話 如果間野全部標錯價
噤妳未開間標錯價既舖
自己試下

點極都死話一兩個extreme case 再冇限放大

噤我再extreme 多個lv 啦不如
我去買支打價槍
將人地舖既打 全部打做10蚊
之後d 客人黎 係未又會跟10蚊呀❓

知唔知點解平時商場會有個小心地滑牌呀
未係要話比人知佢有duty of care
但妳見撚到個牌 都行埋去仆街
唔通又告9 個商場呀

講極都唔明

如果係非價錢商品說明當然唔需要交易就告得入
但拎price 同price tag 唔同告711, 首先要諗未真係收錢可唔可以叫price
係收錢過程中邊一個點叫確立咗個price
所以通常等完成交易先告，如果唔係店員即刻反口，咁就唔會違反條例

個個禮拜上一次court, 個官都認得你「乜又係你呀陳生」
你同個官講「喂我盡左力架啦」, 講出黎唔面紅個官可能信你

上面間惠康比人放蛇收左皮，應該唔駛一星期上一次

所以話要睇案例, 剩係睇結果唔會知個官點解咁判

睇得切，仲要諗番係咪之前睇到個價

買一件$19.9，三件$49.9
仲等埋佢嘟第3件，計埋加減數

原來做客咁高要求，有冇咁撚離地呀

未做過收皮啦
公司話轉就轉
經理唔係到點轉
24小時係度?

咁鋪頭可以用呢招就當自己冇錯？

返過7-11
基本上每個禮拜三朝早六點定七點都會轉價錢
禮拜二晚會將全部價錢牌拎起留返原價嗰牌係到
星期三朝早先加返新價個價錢牌上去
轉漏啲價錢牌都有時會出現
嗰時公司指引都係做返低價俾個客再快手出去改返岩個價錢
上公司上堂Training 都有講過
依家唔知 幾年無做
不過依家咁睇上面討論係法律上應該係7-11贏

如果揸正黎做要去到cashier先算offer

下次去到counter 掃完晒貨, 再問收銀攞張 invoice 慢慢check 下先比錢

會否比人打

其實唔好講到9丈遠

1）商品說明條例係不需要交易完成，係銷售過程中出現不當既銷售手法（s13E, 13F, 13G, 13H, 13I),
即屬違法

但就price tags而言，商戶可以係交易完成前就錯誤標價澄清，即係7-11個職員可以口述價格，並指明該標格係錯既，有佢澄清呢一part再收佢口述個價就唔算違法。

所以海關放蛇捉呢類案件，一定係等俾晒錢交易完成後，張單同個標價咁岩先表明身份。

2）至於商戶最後用邊個價錢賣俾消費者，就你情我願既事。係澄清價格後，商戶冇法律責任去用錯誤既低價賣俾消費者，消費者覺得有問題可以唔買走人。

但因為香港閪客太多，好多事員工澄清完仲要商戶用返個低價賣俾佢，輕質嘈幾句，重質又報警又盛，前線員工好難做成本又高，所以一般大公司都俾返個低價個客。但呢個係行業既norm，並不是法律要求，更不是理所應當。

本身現行嘅法律就係保障緊商人做生意
從來都唔係保障我地呢班蟻民

一班文盲諗住可以搵位入
一知半解拎啲案例出嚟 開心大發現
連繳約要約合約未分得清

法律上面可以講嘅都七七八八
只可以講 拗係無意思
法官就大晒，有興趣就去挑戰下，
去告下，等大家多啲案例啦

香港哩方面真係on99
係外國生活咁耐未聽過有人話跟高個價
有次行Lidl睇到盒kidney pie標特價0.1，我同host掃佢全櫃，收銀條友仲笑笑口話標錯，我地就抵啦，佢都想買
返到香港佢標少咗一蚊都好似你殺佢全家咁

教精班文盲閪客真係無乜意義
就算佢地識左，都唔係解決問題，只係去製造問題留難別人。成班生番咁，711插錯牌都要特登講成海味鋪屈機咁
你袋錢落佢袋，佢都仲屈你幫商家打劫。
好似有份袋711啲錢咁
成班都戇鳩鳩

係唔想個客係到嘈先由佢姐
噤紅公仔過馬路都係犯法既...

錢都未比都唔知有咩可以嘈
唔通我將件貨標到9999 個客覺得太貴又可以告我❓

之前去萬寧買野都試過 個牌寫50幾 去到機收我60幾 最後係收返價錢牌個價

唔明香港有乜咁on9
香港差唔多全部大公司都係呢個做法

超市已經唔係啦
我影埋相佢都可以話我睇錯價錢，一係就直接你買就買，唔買過主

下，超市都肯定會比你用低果個價買

其實可唔可以咁睇 , 分番開合理同合法 . 唔想諗野咁單一同極端

1. 錯價錢牌 - 係員工唔小心整錯 - 冇犯法

佢跟低價賣俾你 , 合理亦合法 ,
但客冇權迫鋪頭100% 一定要跟低價賣

澄清番原價 , 賣番原價 , 可能唔合理但合法

2. 錯價錢牌 - 有證據顯示係專登 - 犯法

冇咩好討論 , 差在會唔會俾人捉到同告

咁諗係咪最好？ 有錯隨便插

唔好問我點先叫夠證據 , 我諗一日冇人告一日未俾官判都唔可以作準

offer同invitation of offer唔同架wor

invitation. of. offer, 咁亂咁邀都得架啦！

以前無電腦咪又係跟貨品價錢標貼

而家先知收銀係可以任意開價
同一貨品，100個人有100個唔同價錢，合法，但合唔合理？

佢地覺得商家冇犯法,就係合理,或者WFC
(不過諷刺在連超市,便利店都冇佢地咁仆街)

調番轉,消費者去維護自己權益,追討差額,都一樣冇犯法,不過law撚就會話呢類消費者係閪客

澳洲法例規定，若同一件貨品以不同價格展示，商戶必須以較低價售予顧客。

唔知佢地會覺得澳洲立條閪法,縱容閪客
抑或做相同行為,冇法律保障就變閪客,有法律保障就係文明人

諗起美國m記俾人告熱飲太熱
搞到以後係個杯度標小心熱飲太熱呢單
佢地屈商家就真係搵法律罅
亂咁賴地硬沒用

岩呀 總之個客唔好可以迫人用低價賣比佢

但係香港on9客唔理法律 硬要迫人用低價賣比佢 唔賣比佢就拍片公審